香港醫護勿忘「神聖責任」 應同舟共濟抗疫

文:史文鴻

香港要在這由反修例發展至暴亂及社會撕裂下的情況，理性面對檢疫及防疫的問題:

一, 如何拿捏檢疫及防疫措施

武漢已經定為疫區，暫沒有當地人來港，香港目前面對最大的問題是要保證曾經近期到過武漢回來的人士要申報及保證過一段時間脫離感染期。其它大陸來港旅客要做基本檢疫。完全封關基本不切實際，因為香港不是疫埠，世衞組織亦沒有特別針對香港要施行緊急應對。政府宣傳全民推行帶口罩肯定更可以幫助杜絕感染。這個疫症流行至今致命的主要是老人及帶長期病患者，故此他們才是社會及家人更應關心照顧的。

二, 醫護團隊的神聖責任

在這面對瘟疫衝擊的關鍵時刻，醫護人員是最重要的防衛力量，其實從來醫護人員都有神聖光環，只是在瘟疫期更突顯。目前整體醫護人員的士氣不錯，東區醫院更出來闢謠聲明員工一切工作努力如常。雖然有所謂"抽生死籌"排序安排好做前線接觸病患者的危險工作，但這是很公平的方式，完全可以理解，我們只應欣賞香港醫護人員的嚴陣以待，對他們表示感恩及關心支持！

可惜的是，有名為「醫管局員工陣線」的組織，透過記招要求政府於二十八日前封關，否則不排除採取工業行動！首先我們真想知道他們的代表多少醫護會員，及他們是可以提出哪些理據來迫使政府全面封關。更重要的是，他們採取工業行動是一個有建設性的提議嗎？是可幫助抗疫，還是背棄他們淵遠流長，來自祖師的希波克拉底(Hippocrates)醫護誓言：

「無論何適何遇，逢男或女，民人奴隸，余之唯一目的，為病家謀福，...倘余嚴守上述之誓詞，願神僅僅使余之生命及醫術，得無上光榮；苟違此誓，天地鬼神共殛之！...」

希望該組織當事人真要明白他們是有責任照顧好市民大眾及合法到港人士的健康安危，是在「無上光榮」及「天地鬼神共殛之」之間作抉擇！

三, 不要政治抹黑，同舟共濟

新型冠狀病毒的出現,真是不要又轉成政治攻擊武器來抹黑內地及特區政府。我們要維護人道主義立場，全力去面對如何消滅疫情，在今天人流動性極高的全球化社會，我們要營救而不是排斥任何地方及個人，我們每個地區都有共同責任保護任何一個人的健康安危！

我們即使有不同政治觀點立場，也千萬要明白在這危險時刻，更應發揮理性溝通分享及同舟共濟的精神！

作者為台南崑山科技大學視訊系及媒體藝術研究所退休教授、時事評論員

邊撚到同舟 邊撚到共濟？

Source:

隔離國家既事關香港人撚事？

又唔你同果班NGO講相同說話

寫文條撚屌咁偉大自己死上武漢抗疫啦屌！

傻撚左？？
黑警夠宣過誓啦
你唔叫黑警守誓？？

又做道德綁架
邊個話唔要封關又要醫護去前線既唔該一齊去埋前線做義工

鄰國一直想我地死。
同 舟共濟？

企開d啦屌你老母

中國一車車人落嚟，害死我地醫護
做醫護嘅最明白咩係治標咩係治本
立刻隔絕源頭，對全香港市民先係最安全嘅

點解要將疫症引入一個本身冇疫症嘅香港 我屌你老母
冇人同你中國係一家人 呢條所謂嘅舟係香港人辛苦捍衛嘅船，唔係中國有事鍾無豔嘅救生艇

支持醫護罷工

收嗲啦，講咁多廢話
政苦依家防疫仲衰過2003
政苦再唔認真做防疫醫護咪唔撚撈囉
要醫搵藍絲搵黑警幫你醫撚飽去啦7頭

咁你自己去武漢救人啦，死仆街！

道德綁架？

史先生請身先事卒去武漢抗疫，記得唔好返香港

差血濃於水未講

唔好有咩事拉埋香港落水啦dllm

屌㩒錯正皮

又黎道德綁架

史文鴻CLS

收皮，建議醫護立即罷工，自己條命最寶貴
而且無必要為中國人，香港政府賠上自己性命，唔值得

燈報咪撚報啦

喺度偷換概念
香港唔係疫埠
而家成中國都係
自然有需要阻隔疫區遊客

咁多支那城封左 香港唔封 食屎啦

屌你老母 有事嗰個唔係你 有咩資格講呢啲

世衛都冇針對武漢去防疫，咁中國封乜鳩